\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage[scale={0.75,0.77}]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{footnote}
\usepackage{verbatim}

\begin{document}

\title{Matrizenmultiplikation}
\date{}
\maketitle

Da dir die Matrizenmultiplikation von Hand durchzuführen \emph{viiiieeel} zu fehleranfällig und aufwändig ist, willst du ein Programm schreiben, dass dies für dich übernimmt.

\section{Eingabe}
Das Programm erhält als Eingabe drei Parameter $a,\, b,\, c\in \mathbb{N}^{+}$ und zwei Matizen \\$A \in \mathbb{Z}^{a\times b}$, $B\in \mathbb{Z}^{b\times c}$ über die Standardeingabe.

\subsection{Format}
Die Eingabe hat die Form 
\begin{verbatim}
a b c
A
B
\end{verbatim}
Matrizen werden durch ihre Einträge dargestellt. Dabei wird pro Eingabezeile eine Zeile der Matrix dargestellt. In einer Zeile werden die Einträge durch Leerzeichen getrennt.

Die Einheitsmatrix in $\mathbb{R}^{3\times 3}$ würde zum Beispiel so dargestellt:
\begin{verbatim}
1 0 0
0 1 0
0 0 1
\end{verbatim}

\section{Ausgabe}
Das Programm soll das Ergebnis der Matrizenmultiplikation $A\times B$  der beiden übergebenen Matrizen ausgeben.

\subsection{Format}
Die Ergebnismatrix soll im selben Format wie die Eingabematrizen ausgegeben werden.

\newpage
\section{Beispiel}
\subsection*{Befehlsaufruf\footnote{Der Name der Hauptklasse ist hier nur beispielhaft verwendet. Andere Namen sind auch erlaubt.}}
\verb|java Matrizenmultiplikation|

\subsection*{Eingabe}
\begin{verbatim}
2 3 3
1 2 3
4 5 6
1 2 3
4 5 6
7 8 9
\end{verbatim}
\subsection*{Ausgabe}
\begin{verbatim}
30 36 42
66 81 96
\end{verbatim}
\subsection{Veranschaulichung}
Das obige Beispiel entspricht der Rechnung
\[
\begin{pmatrix}1 & 2 & 3\\
4 & 5 & 6
\end{pmatrix}\times\begin{pmatrix}1 & 2 & 3\\
4 & 5 & 6\\
7 & 8 & 9
\end{pmatrix}=\begin{pmatrix}30 & 36 & 42\\
66 & 81 & 96
\end{pmatrix}
\]
\end{document}
